美國華府年售港60萬件武器 總值逾190萬美元 議員叫停

華府年售港60萬件武器 議員叫停

【本報訊】警方向示威者發射數以千計催淚彈、布袋彈、橡膠子彈等殺傷力武器，部份武器據報來自美國。美國有線電視新聞網（CNN）報道，美國多年來積極出口武器到港，包括催淚彈及非自動和半自動槍等武器。

CNN：有向港出口化學劑

有美國共和、民主兩黨議員憂慮美國會處於鼓勵暴力鎮壓角色，要求美國政府停止出口武器到香港。

CNN報道，美國政府自八九民運後，已禁止向中國出口武器，但香港和內地為兩個獨立關稅區，故美國多年來都有出口武器到港；1999年除手槍和其他軍用裝備外，美國還授權向香港出口化學劑和驅散裝備。據美國國務院報告，2017年特朗普出任總統首年，華府批准逾60萬件武器出口香港，總值逾190萬美元（約1.482萬港元），包括催淚彈等毒劑、非自動和半自動槍等。

報道指有美國議員擔憂美國會處於鼓勵暴力鎮壓角色，共和黨眾議員Ted Cruz警告，若國家主席習近平不停止侵蝕香港主權和對示威者的攻擊，美國必須考慮禁止出口催淚彈等裝備到港。民主黨眾議員Jim McGovern亦指，由於港府缺乏克制，並使用過份武力，他將動議立法暫緩美國出售軍用品、防暴裝備予港警。

香港眾志秘書長黃之鋒表示下月到華盛頓訪問，聯絡當地傳媒機構及人權組織展開游說，要求華府停止出口裝備予港警，並呼籲港人一人一信向出售武器的美國防暴武器商施壓。
<蘋果>

英德兩國係咪已經停左向香港售武？

快啲啦

取消香港政策法

英國已經喺6.12停

到底過期外國催淚彈定「聲稱未過期」大陸催淚彈毒啲

但係英國有邀請香港去DSEI武器展

因果由國, 容港治己

除返開$3USD一件？

一粒橡膠子彈當一件咁啦,警校應該用唔少

推

快啦